旅遊指南 - 元朗輕鐵全線遊

區區有運行之元朗市一日遊

元朗區歷史悠久，幅員廣大，加上過往地理上既阻隔, 好多區外人都會對呢片土地覺得好奇，想黎感受一下係市區搵唔到既鄉土風情🤪

元朗區包括咗元朗市、天水圍、洪水橋、屏山、廈村、錦田、八鄉、大棠、新田等等，基本上睇TVB劇聽到綁架案收藏肉參既地方，十居其九都係元朗區😂

要玩哂成個元朗，冇番三五七日都搞唔掂丫 ! 如果一家大細，或者三五知己，想黎hea hea貢一日，元朗市鐵道遊應該啱哂你地😎

如果話電車係港島區既象徵，輕鐵就係大西北既獨特標誌！遊走元朗歷史最悠久、最熱鬧的大馬路，輕鐵既叮叮聲不絕於耳🚃🚋

輕鐵總站毗鄰元朗站同Yoho mall。無論係坐巴士🚎，搭西鐵🚄，定渣車🚜，攀山涉水後黎到元朗既第一站，就會係呢個新界西最大既商場🤩🤩

Yoho mall作為區內旗艦商場，商店食肆林立，一田、imax戲院等應有盡有，絕對夠大家hea足大半日😍

如果想感受更多元朗風土人情，可以行多幾步到隔離俗稱雞地既鳳琴街一帶！雞地食肆林立，仲要好多都係元朗限定既小店，絕無僅有😋😋

繼續沿輕鐵路軌，遊走車水馬龍既大馬路，同埋周邊大街小巷，包保食到你嘔🤣🤣

大棠路站旁，有元朗最出名既食街又新街，魚蛋燒賣🍢、豆腐花🍨、台式飲品🥤等等，一應俱全、掃街一流！元朗傳統風味既恆香老餅家🥮同好到底麵家🍜，仲有每日都排哂長龍既田中日本料理🍱都係附近，多到你諗唔到食乜好😵

再行多個站到康樂路站，鄰近區內傳統商場千色廣場，裡面小店林立，而三至四樓就係千色百貨。以前千色個古老大鐘🕰係元朗人一代回憶，可惜依家換咗電子鐘喇😢，另外內街依然食店林立，有台灣總統食過都讚不絕口既士林台灣麵同埋平價小鍋米線🍜等等。

再過多個站到豐年路站，呢度接近市中心盡頭，相對冇前兩個站繁華擠擁，但依然有唔少好去處😆

附近既喜利商場可以話係女人同機迷既天堂😇，有又靚又平過淘寶既女士服飾💃🏿，亦都有平絕全港既賣game鋪🎮，係度買switch買game，平過出面幾十蚊㗎💸

連接輕鐵站既元朗廣場亦係另一個區內傳統商場，相比千色呢度就比較多連鎖店。廣場附近既巴士總站，係元朗區內最歷史悠久同最大既總站！載住元朗人過海發夢既968巴士，總站就係呢度喇🚌

最後一站，就黎到水邊圍站，呢度空曠舒適，想遠離市中心既繁囂，就可以到附近既元朗公園，行下座山仔🗻、上下座百鳥塔🦆，好天既話，係塔上可以飽覽風光明媚既元朗平原，城鄉風貌，一覽無遺🏞🌇

天文台話，今個星期六天氣好，宜郊遊野餐！一於就約埋班friend子，黎探下我地元居民👶🏻同D牛仔啦🐮

住市區既朋友仔都唔洗擔心交通問題，正常西鐵唔壞車、公路唔塞車既話，黎元朗係唔會耐過飛轉台灣㗎✈ ! 西鐵由尖沙咀、紅磡到元朗站或朗屏站，或者巴士由旺角 (268X)、上水 (276/276P)、沙田 (269D)、荃灣 (68M/68A)、東涌 (E34B)等到元朗，都係半個令鐘㗎渣，又快又方便😌 ! 另外，朗屏站亦有268B (佐敦/尖沙咀/紅磡) 、268C (黃大仙/九龍灣/觀塘) 同68A (朗屏邨總站 / 屯公轉車站 / 荃灣 /青衣) 出入市區，而元朗公園都有68E (大欖轉車站 / 青衣) 出入。

圖片來源 : 某文宣group
(太靚太fit 主題，借黎一用)

多謝分享資訊 好人一生平安

推！

開錯台，想開係旅遊台
不過唔緊啦

藍色 購物

黃色 買餸

紫色 文娛

紅色 掃街

餐廳介紹
- 大棠路
勝利牛丸 嘉麗園
- 又新街
恆香餅家 燒賣皇后 串皇 發記粥品
韓點 咖喱至尊
- 教育路
小鍋米線 B仔 士林牛肉麵 永年士多 酒泉日本料理
- 建德街
萬芳冰室 過橋麵檔
- 安寧路
大榮華酒家 小窩米線 豬小姐
- 馬田路
韓舍 薩利呀 (其實冇乜嘢食 純粹疏導人流)

極精美封面

push

香城Online 元朗副本逃生（離開）攻略

推

食肥大家

單車一日遊,
唔撚係叫示威 集結. .

727一日遊專業推介
野餐: 元朗公園百鳥塔
美食: 大馬路/輕鐵沿線
商場: 元朗廣場/喜利商場/Yoho Mall
手信: 老婆餅/蛋捲/茶果

高質post